【外賣員悲歌】送外賣送到要搵條命博

職工盟組織總幹事何鴻興表示，本港目前有五大外賣送餐供應商，包括順phone車、foodpanda、deliveroo（戶戶送）、honestbee及uber eat，瓜分本港大約7成的外送巿場，從事車手及步兵的從業員大約2萬人，不過當中只有foodpanda與員工簽訂正式僱傭合約，為員工購買勞工保險及強積金，其他外判商則透過自僱形式與車手簽約，列明員工為「獨立承包商」，稱員工為「師兄師姐」，故意逃避僱傭關係，將所有風險轉嫁車手身上。

香港打工仔條命係咪真係咁賤？點解可以得一間FoodPanda係有幫員工簽訂正式僱傭合約。其他仲要用師兄師姐黎稱呼，係咪痴撚左線？

food panda 司機好還好
但service 真係好唔得

返工=？

個個車手皮包鐵出意外好襟計嫁

go hell

對比起一開始已經好左

做好人好難但明明呢啲保障係基本野

炒次車都白做

香港人個個

好撚奇怪
係咪渣槍迫佢做?

唔係話D咩，deliveroo開始愈做愈差

而家出左月費

有個外賣仔送羊腩煲外賣 點知比班賊打死左

個幾廿蚊都要爭住畀 不如碌卡呀

係幾時嘅事

自僱人士呢個字真係難聽過粗口

多得保皇狗反對集團談判權
多謝保皇狗啦

其實搞手都唔係賺好多 只求打個和 好難同你買保險wo

我唔係外賣仔

呢D公司應該幾好搵架喎
我見foodpanda 係咁用高薪請rider

順phone車真係屌你老母 冷係熟咁師兄師姐咁叫 實際19大陸公司 縮骨到死

巴打 你做順phone?

最撚正係foodpanda係有得送三哥

呢篇報導一出，Foodpanda已贏

SF仔要跑數
見個SF仔日日係個商場到跑嚟跑去好慘

你唔鍾意可以唔做，無人迫你做

其實呢d縮數唔犯法？

燒錢搶市佔，美團係大陸人工賤到咁都仲搵到錢，香港點搵

啲露宿者買樓咪得囉, 冇人迫佢訓街嫁喎

但美團好似都就收皮

我打錯，蝕錢先真

之前個FD做UBER EAT成日比人撚,
試過接到個送廿幾個湯包仲要步兵, 送完即offline

你要知道保障打工仔嘅法律係為商界制定嫁

成日派d半山單比步兵

有次我銅鑼灣on 叫我去天后拎

我覺得唔同嘅, 環境唔同
香港地本身都好多人要靠外賣, 好多人屋企都唔煮飯甚至煮唔到飯

所以我唔明點解啲人會冇錢 㩒錢咪得囉

UBER EAT係咪都收收地皮?係街小見左好多

Honestbee仲要做埋今個星期就收皮

都係 有時ON勁耐都冇單

ubereat真係一般.....

不過南亞人做嘅多.但點都好過作奸犯科嘅！